Dans la version de base fournie, la fonctionnalité de re-soumission des jobs était implémentée
sans aucun compte rendu possible sur l'état du nouveau job créé. Il était uniquement possible de
suivre l'avancée d'un job au travers de l'interface Web fournie par Hadoop standard : c'est là
que nous pouvions remarquer que les jobs étaient relancé lorsque de nouvelles données étaient
ajoutées dans le répertoire surveillé par le job continu. Cela représentait un problème de ne pas
pouvoir connaître programmatiquement la fin d'un sous job ré-exécuté par le biais d'introduction de
nouvelles données. Aussi, une API de suivi d'un job est disponible dans Hadoop standard, ce suivi
devait donc être disponible aussi pour les jobs continus. \newline

Pour implémenter cette fonctionnalité,
nous avons utilisé le mécanisme de callback disponible dans Java. A l'instaciation d'un job
continu l'utilisateur décide s'il souhaite ou non pouvoir suivre la re-soumission. Si
il veut la suivre, un serveur RPC est démarré sur le client Hadoop et le
serveur Hadoop fait des appels à ce serveur RPC pour notifier le client qu'une re-soumission a été
effectuée. Le fonctionnement est décrit sur le schema ci-dessous.

\begin{figure}[h]
    \center
    \includegraphics[width=15cm]{Callback.png}
    \caption{Mécanisme de callback pour la notification de re-soumission}
\end{figure}

C'est une amélioration importante si l'on considère le fait que ce sont potentiellement des programmes qui vont vouloir accéder aux données produites par le job. Il fallait donc un moyen fiable de notifier les grandes étapes du déroulement de l'ensemble de tous les sous jobs lancés dans un job continu. 
